食左過量paracetamol,洗唔洗去睇醫生?

睇錯成分,一日入面食左5250mg嘅paracetamol
開始有嘔吐
洗唔洗去睇醫生

人生自古誰無死，問碌撚咩

去睇啦 等間肝中毒就麻撚麻

成人一日唔係最多500mg*8咩
你快啲去睇

肝一定負荷唔到
你有無飲酒，有飲酒就仲死
快快睇急症，2個鍾內洗胃都仲有用

連登診所

你到底食左幾多粒

約8-10 粒，必利痛當飯食？

都好難睇錯 快啲去醫院

一次過

999 啦樓主

叫你家人幫你打電話，話你服藥自殺，去到急症就係最緊急架啦
仲擔保有得留院，24小時有監察你情況

睇啦，急性肝衰竭仲死

藥一般食多左幾粒都冇事
但一次過成排食就..

有無常識

洗胃啦樓主

natural selection

洗胃啦柒頭 拿拿聲報警入急症

一陣個肝就咁玩完你就仆街

希望你係假膠

睇到笑左
BTW 你如果一日total食咁多都係過左少少量啫, 當然最好都係睇下醫生~
但如果你一次過咁食... 你都係call白車去洗胃同check下個liver function啦

洗胃

唔洗call白車
搭的士去最近醫院急症室就ok

點會食到咁多

屌你個撚個都話洗胃 咩年代啊 家陣幾乎唔會再洗胃 有藥房近又有開 買支活性碳解毒劑飲住等白車 或者白車/醫院到時都會畀你飲

可能佢真自殺呢

睇錯做咩先會咁食？
當花生食？

陳﹕不論是因自殺或誤服毒物，中毒病人送進急症室，是否都需要洗胃？

劉﹕早期的確是，但後來發現洗胃有很多副作用，例如：插胃喉時太辛苦，可能令心跳紊亂；又可能插穿食道和胃；洗胃期間水可能湧入肺，導致肺炎。研究發現，洗胃引起上述嚴重併發症的機率高達3％。

所以，除非病人服用毒物分量極大，可導致死亡，而且服毒不超過一小時，才會洗胃。因為超過一小時，大部分毒物已進入腸道，洗胃療效有限。

陳﹕如不洗胃，如何吸收胃內毒物？

劉﹕活性碳是中毒恩物，既安全又便宜。活性碳是經過高溫處理的碳粉，當中有很多極微細小孔，可以像海綿吸水般，將胃內毒物吸附，然後經腸道排出體外。不過，活性碳治療也有時限，必須在服毒一兩小時內接受治療，因為兩三小時後，胃內毒物已所剩無幾。

中毒

雖然以洗胃來治療口服中毒，已有過百年歷史，好像行之有效。但近年治療中毒的研究顯示，很多中毒不深的病人，洗胃造成的創傷，比其所能減輕的病情更大。洗胃的胃喉可能會引致食道或胃部出血；幼的胃喉也可能被誤放入氣道，引致嚴重後果。此外，洗胃會令病人不適、壓抑心臟及呼吸系統；洗出來帶有胃酸的東西，亦有機會落入肺部，造成嚴重肺炎，甚至引致死亡。

其實睇你本身幾重同埋係幾多個鐘入面食咗咁多粒 如果唔過75mg/kg 多數都冇野
activated charcoal 通常係食咗大量同埋兩個鐘內先有效

快撚d去急症睇啦，一日唔可以過4g，過左好撚大獲架，仲上高登問

2頁幾都未見肥絲入嚟，睇嚟佢都瞓得幾冧

咁上來問做咩鳩，安安靜靜過埋嗰人生最後幾小時啦

聽講OD止痛藥係其中一樣最慘嘅死法

你知道自己就嚟死，但又乜都做唔到。個肝就慢慢shut down。等唔到換肝就係咁大...

橙樹化痰素解panadol 毒是常識吧

Paracetamol OD 好似死嘅機率唔大，唯一achieve 到嘅係玩鳩自己個肝

樓主下世小心d

去醫院啦仲去睇醫生

call白車，係白車上面隊包活性炭
之後等啦

樓主冇再覆post

魚缸瀘桶個啲都頂住先啦樓豬

成年人中，單次劑量超過10g或者150mg/kg就會有高風險導致中毒[3]24小時內多次服用小計量累積到中毒劑量也會導致中毒，長期日攝入量高於4g/日也可導致中毒，日攝入劑量稍高於6g/日可導致死亡。

5000mg 即係 5g 未中得毒住 不過可能肝衰竭 巴打做咩整蠱自己

資料來源:Wikipedia

服藥後12∼24hrs 後先有中毒symptom
不過一次過啪 個 serum drug level 就
請打 Flumicil 針

希望樓主唔好加重醫療負擔
留意下藥唔駛食咗多粒

5g as a once off daily dose should not be dangereous.

絕對要。
利由：醫生

乜咁多人覆post
Btw已經係醫院張床上面
會定時返嚟報平安

唔使

樓主下次要小心啲

樓豬點解咁睇唔開

橙樹iv

識去醫院就好喇

下次睇清楚喇

食5g就唔會死既 佢限你一日8粒係好安全既做法
超左少少姐
你食廿卅粒就好有可能急性肝衰竭
有好多人慢性肝病或者細路遺傳病等緊肝換
一有人急性肝衰竭 就有機會搶左佢地輪緊個肝
如果係專登食咁多 有情緒問題 就去搵精神科傾下啦

橙樹真係好好用
有Panadol 就解毒，冇事就補腎

用 gentamicin 仲可以補耳仔

真係有啲咁既用

genta 點解可補耳?

聾左咪唔洗用

咁都會睇錯成份？
正常任何藥量頂多都係半粒至兩粒呢啲範圍，要一次食十粒八粒嘅藥點都有啲可疑掛！

一曰入面應該無事，一次過10粒，你而家仲開了post，應該未死

肝功能受損係手尾長

快d去醫院先！

咩原理 google 緊

都仲未知點解要食咁多粒 情緒問題定純粹唔小心食多咗...

橙樹化痰素Fluimucil，除了是很多家庭必備的健康補充劑外，更廣受香港醫院及醫生採用。近日流感肆虐，瑞士製造的橙樹化痰素Fluimucil就有效幫你增強呼吸道免疫力，趕走病菌。它含有N-Acetylcysteine天然氨基酸，不但具抗氧化功效，同時亦自動修補受損的細胞壁，大大減低微菌、病毒侵害的機會，增強肺部及氣管健康，減低吸菸或污濁空氣引致的肺部損害。除有顯著化痰止咳及提升免疫力功效外，其抗氧化劑亦可預防感冒及舒緩流感症狀、強化細胞功能、減低吸菸或污濁空氣引致的肺部損害及抗氧化，有效增加免疫力。

Paracetamol係正常份量底下經過CYP450釋放出嚟嘅side product NAPQI 係對人體有害, 不過人體本新有足夠嘅glutathione可以分解翻呢個NAPQI,但當你OD 用哂就變相唔足夠去分解佢,就引起毒性積聚, N-Acetylcysteine就可以增加翻呢個glutahione

解Panadol 果part 樓上有人答左

補腎果part 我補充下
其實多數都係啲腎仔麻麻
但要做contrast （打顯影劑）
醫生想佢補下底先用

使用顯影劑對腎功能正常的人無影響，如有腎病，有研究建議先注射碳酸氫鈉（sodium bicarbonate）中和，提防乳酸中毒；亦有研究提出服用化痰素（acetylcysteine），只要飲用600毫升，即可減輕顯影劑的危險性。

學到嘢

神藥來
有事當藥
冇事當補品
好似係

有朋友試過
放心唔會死

蠢就不如死左佢啦

欣儀食左唔知幾多粒自殺都未死

問得出呢啲嘢嘅
證明你真係一定要去睇醫生
腦部受損得好嚴重

Google Stephen Johnson syndrome

去揾寶福山個sales仲好啦

咁撚勁?
平時只係飲下康鈣c

我個樣似洗胃機咩？

真係改壞名，個名咁弱雞，原來咁猛料

我一路睇都係諗緊點解個個都話洗胃

試過病到食多左 好似你咁 喺醫院訓緊先醒起 同醫生講佢話無事

服藥自殺要入精神科
分分鐘住三五七日冇得走嫁

尋日先買完康鈣c

謝霆鋒之前話一日食兩排 咪仲生勾勾

樓主paracetamol 一日最多食4g 姐係4000mg

你overdose 緊 依家即刻猛飲水先 再去睇個醫生

自殺食panadol 你都算戇鳩

又換肝

咁撚堅 搞到我想買黎試下補補肺

其實OD panadol一定係最方便
不過唔會周街講

樓豬有冇嘔黑色絲 有既已經胃出血

睇你od得多唔多既姐

Gg

7個鐘應該差唔多

咁都居然有七個負皮 學術台喎

橙樹化痰素宣傳post

我即係去藥房買左pack

一陣去買

自殺不遂?

recommended dose 4g per day
你食5.3g 應該冇事，距離個LD50仲有一段距離

去到LD50都有一半機會唔死

睇你連唔連其他野一齊玩鳩個肝

一日最多可以食8粒
冇理由10粒會即時變lethal 嫁？

樂觀的人

食咗咁多仲唔去睇醫生
怕你唔死一世蟻

咪撚玩啦
好難食得死

混合酒精同其他藥物好易死 例如暈浪丸個啲
係好難即死啫 有決心匿埋一邊唔比人送院就得

你都識講混其他藥
依家講緊剩係狂食panadol 呀

睇醫生唔一定係要死先睇既
OD少少唔會死 但係唔睇醫生可能會有不可逆損害
記住我講緊可能 唔係一定會有
咁有呢個可能性 都可以去睇醫生check check既

Sor me traveling out of scope左

唔死但一身殘
老咗就會後悔

跳樓都係失敗左會一身殘架啦 咁講無意思個啵
Btw我覺得無決心要失救既人唔應該自殺 有決心既就好自然會落好重手保證成功

lm

過咗十六個鐘重未再上水報平安
樓主應該死咗

樓主入咗青山無得用電話？

RIP

要，立即，會肝中毒的
快到急症室!

叔叔你好

咁堅 我屋企好撚多 仲以為普通嘢

出唔到院

呢個POST最學到野係原來Fluimucil 咁勁抽
樓主雖on9，但超小小份量應該死唔去

NAC都有人吹捧

係咪真，我麻麻地信，上網睇d人都冇講到有咁堅

無事 我每日都食一排
仲未死得 行得走得訓得
窮人無咁易會死

我話佢係神藥佢就真係神藥咩，你係要指望有隻真神藥，又只會上網睇啲人點講既，你倒不如去信自然療法算 醫學係講科學講研究，唔撚係講你信唔信

樓主

Paracetamol 一日極限係12粒，不過係分開食

寶福山sales：老豆都無位！轟呀！